**Graphql Tutorial For Beginer with NodeJS and Express Framework**

GraphQL adalah kueri sumber dan manipulasi data sumber terbuka untuk API, dan runtime untuk memenuhi kueri dengan data yang ada. GraphQL dikembangkan secara internal oleh Facebook pada tahun 2012 sebelum dirilis secara publik pada tahun 2015

Depedencies : express, express-graphql, graphql, lodash

Tutorial : 

karena kita menggunakan NodeJS pastikan sudah terinstall di laptop kalian.


$ npm init -y 

$ npm install express express-graphql graphql lodash

$ node index.js

jika tak mau ribet, kalian bisa install nodemon agar restart server otomatis
(npm install -g nodemon)

Selamat Belajar @ 2019 -
**Brilly4n.dev**